# Chinese translations for Ebook Translator Calibre Plugin
# Ebook Translator Calibre Plugin 套件的正體中文翻譯.
# Copyright (C) 2023 THE Ebook Translator Calibre Plugin'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the Ebook Translator Calibre Plugin.
# Automatically generated, 2023.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Ebook Translator Calibre Plugin\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: bookfere@gmail.com\n"
"POT-Creation-Date: 2023-06-11 16:19+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2023-04-25 15:36+0800\n"
"Last-Translator: Automatically generated\n"
"Language-Team: none\n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 3.2.2\n"

msgid "Ebook Translator"
msgstr "電子書翻譯工具"

msgid ""
"A Calibre plugin to translate ebook into a specified language (optionally "
"keeping the original content)."
msgstr "一個可以將電子書翻譯成指定語言 (原文譯文對照) 的外掛程式。"

msgid "Extracting ebook content..."
msgstr ""

msgid "Filtering ebook content..."
msgstr ""

msgid "Preparing user interface..."
msgstr ""

msgid "Translation Failed"
msgstr ""

msgid "Start"
msgstr ""

msgid "Input Format"
msgstr "輸入格式"

msgid "Target Language"
msgstr "目標語言"

msgid "Translation completed."
msgstr "翻譯已完成。"

msgid "Failed"
msgstr ""

msgid "There is no content that needs to be translated."
msgstr ""

msgid "Loading ebook data, please wait..."
msgstr ""

msgid "Review"
msgstr ""

msgid "Log"
msgstr "記錄"

msgid "Translate All"
msgstr ""

msgid "Translate Selected"
msgstr ""

msgid "Delete"
msgstr "刪除"

msgid "Stop"
msgstr ""

msgid "Stopping..."
msgstr ""

msgid "Translation Engine"
msgstr "翻譯引擎"

msgid "Source Language"
msgstr "來源語言"

msgid "Output Ebook"
msgstr ""

msgid "Output"
msgstr ""

msgid "Title"
msgstr "書名"

msgid "Translated"
msgstr ""

msgid "No translation yet"
msgstr ""

msgid "Save"
msgstr "儲存"

msgid "Your changes have been saved."
msgstr ""

msgid "Translation log"
msgstr ""

msgid "Are you sure you want to translate all {:n} paragraphs?"
msgstr ""

msgid "Are you sure you want to stop the translation progress?"
msgstr ""

msgid "Output Format"
msgstr "輸出格式"

msgid "Translate"
msgstr "翻譯"

msgid "Unknown"
msgstr "未知"

msgid "The specified path does not exist."
msgstr "指定路徑不存在。"

msgid "The specified glossary file does not exist."
msgstr "指定的詞彙表檔案不存在。"

msgid "Translating..."
msgstr "翻譯中..."

msgid "Test Translation Engine"
msgstr "測試翻譯引擎"

msgid "Usage: checking..."
msgstr "使用量：檢查中..."

msgid "Usage: {}"
msgstr "使用量：{}"

msgid "Custom Translation Engine"
msgstr "自訂翻譯引擎"

msgid "Add"
msgstr "新增"

msgid "Clear"
msgstr "清除"

msgid "Restore"
msgstr "重設"

msgid "Verify"
msgstr "驗證"

msgid "Valid engine data format."
msgstr "引擎資料格式有效。"

msgid "The engine name is already in use."
msgstr "引擎名稱已經被使用。"

msgid "The setting has been saved."
msgstr "設定已儲存。"

msgid "Ebook Specific"
msgstr ""

msgid "Donate"
msgstr "捐助"

msgid "Feedback"
msgstr "回饋"

msgid "Auto detect"
msgstr "自動偵測"

msgid "Choose a translation mode for clicking the icon button."
msgstr ""

msgid "Advanced Mode"
msgstr ""

msgid ""
"This mode provides additional options for the translation process, allowing "
"for more control and customization."
msgstr ""

msgid "Choose"
msgstr "選擇"

msgid "Batch Mode"
msgstr ""

msgid ""
"This mode allows users to translate multiple ebooks at once, streamlining "
"the translation process and saving time."
msgstr ""

msgid "Engine"
msgstr ""

msgid "Language"
msgstr ""

msgid "Original"
msgstr ""

msgid "Status"
msgstr ""

msgid "Untranslated"
msgstr ""

msgid "Select the whole chapter"
msgstr ""

msgid "Select similar paragraphs: {}=\"{}\""
msgstr ""

msgid "Retain at least one row."
msgstr ""

msgid "[{} > {}] Translating \"{}\""
msgstr "[{} > {}] 翻譯「{}」"

msgid "Translation job failed"
msgstr "翻譯工作失敗"

msgid "completed"
msgstr "已完成"

msgid "Ebook Translation Log"
msgstr "電子書翻譯記錄"

msgid "Translation Completed"
msgstr "翻譯已完成"

msgid "The translation of \"{}\" was completed. Do you want to open the book?"
msgstr "「{}」的翻譯已完成。是否想要立即閱讀這本電子書？"

msgid "Start to convert ebook format:"
msgstr "開始轉換電子書格式："

msgid "Baidu"
msgstr "百度"

msgid "API Key"
msgstr "API 金鑰"

msgid "A correct key format \"{}\" is required."
msgstr "必須填寫正確的金鑰格式 \"{}\"。"

msgid "Can not parse returned response. Raw data: {}"
msgstr "無法剖析返回的回應。原始資料：{}"

msgid "Engine data must be in valid JSON format."
msgstr "引擎資料必須符合有效的 JSON 格式。"

msgid "Invalid engine data."
msgstr "無效的引擎資料。"

msgid "Engine name is required."
msgstr "必須提供引擎名稱。"

msgid "Engine name must be different from builtin engine name."
msgstr "引擎名稱必須與內建引擎名稱不同。"

msgid "Language codes are required."
msgstr "必須提供語言代碼。"

msgid "Source and target must be added in pair."
msgstr "必須成對新增來源語言和目標語言。"

msgid "Request information is required."
msgstr "必須提供要求資訊。"

msgid "API URL is required."
msgstr "必須提供 API URL。"

msgid "Placeholder <text> is required."
msgstr "必須提供預留位置 <text>。"

msgid "Request headers must be an JSON object."
msgstr "要求標頭必須是 JSON 物件。"

msgid "A appropriate Content-Type in headers is required."
msgstr "必須提供適當的 Content-Type 於標頭中。"

msgid "Expression to parse response is required."
msgstr "必須提供剖析回應的運算式。"

msgid "Response was parsed incorrectly."
msgstr "回應剖析不正確。"

msgid "{} total, {} used, {} left"
msgstr "總計 {}，已用 {}，剩餘 {}"

msgid "Can not obtain Google API key. Reason: {}"
msgstr "無法取得 Google API 金鑰。原因：{}"

msgid "Failed get APP key due to an invalid Token."
msgstr ""

msgid "Failed get APP key due to and invalid Base64 URL."
msgstr ""

msgid "Youdao"
msgstr "有道"

msgid "General"
msgstr ""

msgid "Content"
msgstr "內容"

msgid "Preferred Mode"
msgstr ""

msgid "Output Path"
msgstr "輸出路徑"

msgid "Library"
msgstr "書庫"

msgid "Path"
msgstr "路徑"

msgid "Choose a path to store translated book(s)"
msgstr "選擇一個路徑用來存放翻譯後的電子書"

msgid "Choose..."
msgstr "選擇..."

msgid "Preferred Format"
msgstr ""

msgid "(Beta)"
msgstr "(測試版)"

msgid "Merge to Translate"
msgstr "合併翻譯"

msgid "Enable"
msgstr "啟用"

msgid "The number of characters to translate at once."
msgstr "一次性翻譯的字元數目"

msgid "HTTP Proxy"
msgstr "HTTP 代理"

msgid "Host"
msgstr "主機"

msgid "Port"
msgstr "連接埠"

msgid "Test"
msgstr "測試"

msgid "HTTP Request"
msgstr "HTTP 要求"

msgid "Concurrency limit (Default 1)"
msgstr "並行限制 (預設1)"

msgid "Attempt times (Default 3)"
msgstr "嘗試次數 (預設3次)"

msgid "Max interval (Default 5s)"
msgstr "最大間隔 (預設5秒)"

msgid "Timeout (Default 10s)"
msgstr ""

msgid "Cache"
msgstr "快取"

msgid "Reveal"
msgstr ""

msgid "Total: {}"
msgstr "總計：{}"

msgid "No cache exists."
msgstr ""

msgid "Show translation"
msgstr "顯示譯文"

msgid "Custom"
msgstr "自訂"

msgid "Tip:"
msgstr ""

msgid "API keys will auto-switch if the previous one is unavailable."
msgstr ""

msgid "Preferred Language"
msgstr "偏好語言"

msgid "Tune ChatGPT"
msgstr ""

msgid "Prompt"
msgstr "提示"

msgid "Endpoint"
msgstr ""

msgid "Model"
msgstr ""

msgid "Sampling"
msgstr ""

msgid "Enable streaming text like in ChatGPT"
msgstr ""

msgid "Stream"
msgstr ""

msgid "Translation Position"
msgstr "譯文位置"

msgid "Add after original"
msgstr "加在原文後"

msgid "Add before original"
msgstr "加在原文前"

msgid "Add without original"
msgstr "僅保留譯文"

msgid "Translation Color"
msgstr "譯文色彩"

msgid "CSS color value, e.g., #666666, grey, rgb(80, 80, 80)"
msgstr "CSS 色彩值，如 #666666, gry, rgb(80, 80, 80)"

msgid "Translation Glossary"
msgstr "翻譯詞彙表"

msgid "Choose a glossary file"
msgstr "請選擇一個詞彙表檔案。"

msgid "Ignore Element"
msgstr ""

msgid "CSS selectors to exclude elements. One rule per line:"
msgstr ""

msgid "e.g."
msgstr ""

msgid "Ignore Paragraph"
msgstr "忽略段落"

msgid "Scope"
msgstr "範圍"

msgid "Text only"
msgstr "僅文本"

msgid "HTML element"
msgstr "HTML元素"

msgid "Mode"
msgstr "模式"

msgid "Normal"
msgstr "一般"

msgid "Normal (case-sensitive)"
msgstr "一般 (區分大小寫)"

msgid "Regular Expression"
msgstr "規則運算式"

msgid "Exclude paragraph by keyword. One keyword per line:"
msgstr "依關鍵字排除段落。每行一條關鍵字："

msgid "Exclude paragraph by case-sensitive keyword. One keyword per line:"
msgstr "依關鍵字排除段落 (區分大小寫)。每行一條關鍵字："

msgid "Exclude paragraph by regular expression pattern. One pattern per line:"
msgstr "依規則運算式模式排除段落。每行一條模式："

msgid "Proxy host or port is incorrect."
msgstr "代理的主機或連接埠不正確。"

msgid "The proxy is available."
msgstr "網路代理可用。"

msgid "The proxy is not available."
msgstr "網路代理無法使用。"

msgid "the prompt must include {}."
msgstr "提示必須包含 {}。"

msgid "Invalid color value."
msgstr "無效的色彩值。"

msgid "{} is not a valid regular expression."
msgstr "{} 不是有效的規則運算式。"

msgid "{} is not a valid CSS seletor."
msgstr ""

msgid "No available API key."
msgstr ""

msgid "API key was Changed due to previous one unavailable."
msgstr ""

msgid "Failed to retreive data from translate engine API."
msgstr "無法從翻譯引擎 API 擷取資料。"

msgid "Will retry in {} seconds."
msgstr "將在 {} 秒後重試。"

msgid "[{}] Retrying {} ... (timeout is {} seconds)."
msgstr "[{}] 正在重試 {} ... ({} 秒後逾時)"

msgid "Original: {}"
msgstr "原文：{}"

msgid "Translation: {}"
msgstr "譯文：{}"

msgid "Translation (Cached): {}"
msgstr "譯文 (快取)：{}"

msgid "Start to translate ebook content"
msgstr "開始翻譯電子書內容"

msgid "Total items: {}"
msgstr "項目總計：{}"

msgid "There is no content need to translate."
msgstr "沒有需要翻譯的內容。"

msgid "Translating: {}/{}"
msgstr "翻譯：{}/{}"

msgid "Translation cancelled."
msgstr ""

msgid "Translate Book"
msgstr "翻譯書籍"

msgid "Translate Ebook Content"
msgstr "翻譯電子書內容"

msgid "Setting"
msgstr "設定"

msgid "About"
msgstr "關於"

msgid "Clear all caches"
msgstr ""

msgid "Please choose one single book."
msgstr ""

msgid "Please choose at least one book."
msgstr "必須選擇至少一本電子書。"

msgid "Choose Translation Mode"
msgstr ""

msgid "Cannot clear cache while there are running jobs."
msgstr "有正在執行的工作，無法清除快取。"

msgid "Are you sure you want clear all caches?"
msgstr ""
